1. Приведите пару примеров, когда уместно использовать в коде конструкцию try...catch.

В случае когда нужно сделать действие и потом разбираться с результатом. Также в случе когда результат заранее неизвестен. Например загрузка результатов с серевера. 